\beginsong{Medley: Piero e Cinzia -- Redemption song}[by={A. Venditti -- B. Marley}]

\beginverse*\nolyrics
\[A | E | F#- | D] \rep2
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Cinzia cantava
le sue canzoni
e si scriveva i testi \brk sul diario
per sentirli veri,\smallskip
e proprio nell'ora
di religione
quando tutto il mondo \brk sembra buono,
anche il professore.
\endverse

\beginchorus
E lo stadio era pieno,
Cinzia e il suo veleno.
\endchorus

\beginverse
Piero suonava
solo la musica reggae
e i suoi capelli \brk erano serpenti neri
di medusa Marley.\smallskip
Sposati di fretta
e con un figlio in arrivo,
un figlio nuovo di zecca
da crescere bene.\smallskip
Partirono insieme,
destinazione San Siro,
con tutto quello che \brk avevano in tasca,
un indirizzo sicuro.
\endverse

\beginchorus
E lo stadio era pieno,
Cinzia e il suo veleno.
E lo stadio era pieno,
Cinzia e il suo veleno.
\endchorus

\beginverse
E sì che Milano
quel giorno era Giamaica,
con quelle palme immense \brk sulle strade vuote,
e 41 all'ombra.\smallskip
E quando gli idranti
spararono sul cielo,
qualcuno disse "Guarda \brk verso il palco,
c'è l'arcobaleno".\smallskip
E venne la notte
da centomila fiammelle,
la musica correva come un filo
su tutta la mia pelle.
\endverse

\beginverse
Old pirates, yes, they rob I;
sold I to the merchant ships,
minutes after they took I
from the bottomless pit.\smallskip
But my hand was made strong
by the hand of the Almighty.
we forward in this generation
triumphantly.\smallskip
Won't you help to sing
\lrep these songs of freedom?
Redemption songs.\rrep
\endverse

\endsong

